中國人任人魚肉?

係呢個一黨專政造成既鬼國下生活，
有人話，中國人揀咗任人魚肉。

佢地真係有咁揀咩?
佢地冇企過出黎咩?

86年 八六學潮
89年 六四民運
99年 425上訪事件
08年 新疆反政府示威
09年 艾未未發起汶川地震公民調查活動
10年 廣州有過撐粵語行動
11年 中國茉莉花革命
12年 新公民運動
13年 南方街頭運動，「廢除一黨專政，建立民主中國」
16年 中國多個地方因抗議垃圾焚化爐而有遊行示威
18年 吉林有幾千人遊行示威抗議強制搬遷中學
仲有西藏一直以黎抗議中國暴政
近年仲逼害基督教

以上呢啲只係一部份，更多不能盡錄
好多時市民有問題有訴求佢地會上訪，抗議
去到最後甚至自焚
有時原因唔關乎到反共、民主 呢啲
但結果都只會得到公安既暴打，政府既打壓監視同逼害

佢地有得揀咩?

之前去探爺爺，識左個伯伯
佢經歷過日軍侵占，大躍進，係文革被批鬥過
我問佢有咩睇法，佢話佢愛國，因為佢經歷過中國人最冇尊嚴，俾人恰既歲月
但佢好憎共產黨，好憎毛澤東，話害死佢兄弟
本身我都有成日睇關於中共 民主運動之類既節目 訪問同書
個日同佢傾左好多，知道左更加多當時既情形

文革，留低既唔只係一段歷史，仲有對整個民族既創傷
十年浩劫泯滅中國人既人性，所有人都係共產黨既犧牲品

連登非黑即白
呢d野呢到討論唔到

把欺壓百姓的官僚利益說成“國家利益”;打著“左派”的旗號兜售封建專制主義;打著“愛國”的旗號培養太監奴才;把百姓吃苦耐勞致富說成官府製作有功;誰要是損害了官僚集團的利益和面子，輕則扣上“公知右派，抹黑造謠，敵對勢力，推牆變顏色”;重則羅列口袋罪名，外加暴力打擊誰要是不一起下跪磕頭，就說誰外面有了新主子。

我唔記得係邊到見到既大陸人comment
大陸唔係太多人知中共既事
新聞，歷史，所有關於大陸唔好既消息都會封鎖
之前讀書識到啲大陸既朋友，佢地好多野都唔知，但會肯聽我講，我個人力量都好微弱，眼前做到既，可以俾更加多人知中共既事，同我地同一立場
一個國家好大，有人自私自利同時 亦有人拼死爭取公義
黨≠國，唔需要盲目反中

非五毛，以上只係我有感而發

只係突然有感而發
都預左負皮多

國不愛你，點解要愛國？
國被綁架，點解要愛國？
你嗰位伯伯又話經歷過中國人無尊嚴嘅時代，請問邊d人令中國人無尊嚴？咪又係中國人自己

因為佢地一日未到切身利益受損都係愛國愛黨人士 死左人但係賠幾十萬就收哂聲，有少少能力就移民外國繼續愛國愛黨，叫我點信佢地?

的確，呢啲心態係愚民政府造成，但係佢地的確係未醒，的確係甘願做奴隸，香港人唔好得幾多

佢講緊既係日佔時期
你到底知唔知日佔係發生咩事?
你又有冇親耳聽過人地講返?

btw黨≠國

點解你會覺得你嘅經驗同知識係獨一無二？
係宜家嘅中國大陸就已經係黨國不收，仲玩泛民嗰套愛國不愛黨....

死左人但係賠幾十萬就收哂聲呢啲係有
但上訪抗議 追查真相呢啲都發生緊
汶川地震已經好一個好例子
到今年已經十年，佢地仲堅持緊
結果係點大家估到

未到切身利益受損嗰群跟本咩都唔知，咪安逸咁生活緊
愛國只係民族意識，愛黨既咪又係俾人洗腦

『公安既暴打，政府既打壓』
公安係邊個國家公安?
政府係邊個國家政府?

Google 需要中國嗎？但中國新生代並不需要 Google

或者樓主可以問問已經肉身離開中國嘅海外「中國人」係為咗乜野繼續支持中國政府?
因乜原因心甘情願相信中國政府說話? 為錢? 自卑感?

我冇咁覺得
只係上面講緊日佔時期 當時令成個中華民族都冇尊嚴
但你又話係因為中國人自己
歷史要正視

柏楊: 我記得小時候，老師向我們說：「國家的希望在你們身上。」但是我們現在呢？輪到向青年一代說了：「你們是國家未來的希望。」這樣一代一代把責任推下去，推到什麼時候？

中共絕不等於中國，中共是在汙染中國。

你講到咁白五毛都唔敢入嚟喇

污染中國唔係中共
污染中國係中國人自己
中共係中國人內心嘅顯化
冇咗呢個中共仍然會有下一個中共

口喊貪官仍繼續考公務員
口喊壟斷仍繼續希望高薪厚祿
不斷呼喊不公平原於自身處在不公平中不利位置
或者將矛頭指向某目標時
先問問自己對身邊親朋好友付出幾多?

有個司機啲橙跌晒落公路，
成村人沒事兒沒事兒咁去搶，
畀呢班人當權，只會變成獨裁政權，有選舉都會行賄成風，
將來呢班人嘅質素會唔會提高好難講，
但呢一刻，點會指望呢班人可以建設民主中國？
中國唔會一個好人都無，但壞人多過好人咁多倍，點自己管自己？

根本中國人就係垃圾
有中共出現都係中國人自己造成

平時中國人 出來示威, 你估真係為左公義咩, 講到尾都係為左自己個人利益
例如, 自己間屋比貪官搶左, 所以上街示威 之類

至於平時果D 爭取民主集會, 加加埋埋得果幾百人都無
含得撚啦

沒錯，有人爭取過，但只係好少人。
當有人上街爭取自由，其他人的反應呢？
對比其他國家歷史，起義通常一呼百應，因為情緒好快擴散。
中國人呢？當運動成功帶起，好多人坐喺天安門廣場，其他人呢？軍隊入面的人呢？
反抗終究係少數，因為中國人始終有種想法“被迫害的下一個不是我”

其車上面有好多人都好憎公產黨

佢地憎中共
係因為中共有得貪污, 佢地無得貪污, 仲要被中共搶錢, 所以憎中共

企出黎 示威抗議 你就話為左自己個人利益
爭取民主集會就話人數少含得撚
平民百姓冇上街嗰啲就話任人魚肉
跟本中國人係原罪

中國人的確係有原罪, 呢個有咩講錯??

文革後中國人既人性泯滅係事實
但都係嗰句，一個國家好大
有人搶橙既同時都有人奮不顧身去救人一命

用搶橙''呢班人''去代表全中國會唔會太以偏概全

打漏左
係你眼中

由綁架蔣介石、聯俄容共開始，中國人就已經揀咗呢種命運啦

點睇全世界好多國家都排華

全條村幾百人去搶野 vs 一個人去救人

可惜清醒嘅係佔小數 而且越黎越無力

關我咩事

講緊上面呀
佢地企出黎，爭取民主都有位入既話
係你眼中中國人就係原罪
盲反已經冇討論價值啦

反中國人好正常啦

鬼叫中國人咁黑人憎咩

其實我係咁意舉個例架咋
btw睇少啲毒果，留意多啲國內外既媒體啦

咁你入黎做咩

其實讀過中史(唔係教科書)都知
呢種劣根性係大難臨頭時最明顯
例如袖手旁觀，內鬥，死唔認錯，晒命，死唔認錯等等等等

文革只係劣根性嘅一種

原本唔睇蘋果日報, 就代表 全村搶野唔存在

自欺欺人都咁既地步

樓上小學畢業未

文革 既紅衛兵, 又咪係中國人組成

講到文革 唔關中國人事咁樣

唔好同佢講啦
呢個user名係舊登已經出名
wargame毒撚
冇腦架

豬西

係啊

我指出中國人黑人憎

就話我小學雞, 毒撚

講唔嬴就搵第二樣來講

即係證明中國人真係好黑人憎, 駁唔到

而家講緊共產黨
''中國人''係包含左好多人
唔係中共唔係毛澤東會有文革?
毛澤東搞個人崇拜，紅衛兵都只係被洗腦既棋子

睇過啲訪問紅衛兵既節目 到後來佢地知道自己係被利用
所以咪話所有人都係共產黨既犧牲品

呢條友好鍾意騎劫人d post
講野又冇point ,有得佢單機喇

講問我講野點樣無 point??

我指出中國人 黑人憎

而呢個post 唔係討論緊中國人質素咩??

講唔嬴就叫我單機

你講野一啲reference都冇
純粹個人觀點就當真理
想人點理你

又係愛國不愛黨論

全村一齊搶野 都叫無reference??

洗唔洗我舉多幾個中國人集體犯罪既新聞比你??

我指出你係on9仔又算唔算一個可成立既point
如果按照你既思維應該係行得通

自己做左衰野, 就話被人利用

照你咁講, 全村搶野果班村民, 都可以話自己比人利用姐

已經隔左十幾年

仲有人講「中共係仆街, 但中國有好多好人, 憎中共唔代表憎中國人」呢D言論

你駁到中國人 唔黑人憎先再講啦

家陣又唔係得我一個憎中國人

全世界好多國家都憎中國人
連香港人認同中國人身份既比率都不停下降

呢D 就係事實

與其話畀共產黨利用
不如話中國人思維有問題
自古以來有獨立思考者一向都係帝王嘅眼中釘，欲除之而後快。

否則就唔會有飛鳥盡，良弓藏；狡兔死，走狗烹之說
就知自古中國嘅人際關係就係基於忘恩負義，所謂忠肝義膽都只係神話

喺外國我反而最怕接觸華人，更加唔鍾意所有中式習俗如擺酒，因為大多都係充滿虛偽

咁就要講到人種
你同佢地血緣一樣點解會出現呢種唔同
影響既係環境
造就環境既係歷史
係政治遺流落黎既問題
你係喺香港受過高等教育既人
一句乞人憎就乜都跳過哂？
對唔對得住10幾年義務教育？

所謂窮山惡水出刁民

點解河南陝北黃土高原d人咁垃圾?就要睇睇當地歷史、經濟同埋個水土環境。而家所謂中原嘅位置反而係盛產低端人口嘅地方，當地人最冇學識又冇教養

例如廣東老細唔會請河南人
江南人對長江以北人士冠以江北人嘅惡名，就可以略知一二

唔係點解當年會有衣冠南渡嘅經歷?

因為環境影響, 所以做壞事唔屌得??
即係我係大陸土生土長, 我就殺人,放火,搶劫都無問題??
無計啦, 唔關我事, 係中共既環境令我變成咁

啱啊
越睇得多事就發覺世上其實冇咁多是非對錯
有既只係認知同立場既差異
你會話佢地成村人搶野係錯
但喺佢地嗰個年代可能係只有呢種唔執輸既人先生存到落黎 所以一早已經習慣哂
你生係香港 基本物質層次一出世就滿足哂又點會明有啲人連下一餐有冇野食都唔知既心態係點姐
唔通你咁樣企係道德高地去指責就係正義？
不過講還講啦
上面既新一代已經變咗好多
上面你地講嗰啲情況喺大陸都係俾人屌到反皮
唔好俾蘋果報兩野就當全部人都係咁啦
搞到香港人好似好易控制咁

所以咪話你跳step lo 都屌唔撚化
管治蠢民既係政府
你唔理前因後果就淨係識檢討下面啲人
你覺得好有意義咩？
探究問題既時候唔係應該去搵問題既核心？
係啲咁淺層既地方糾結做乜尻

好心酸

醒水嘅佔少數
仲要越北越少
我覺得較開明嘅地方就係廣東同江南(蘇浙)一帶，其他都麻麻地

以前喺英國讀書，班支那學生真係未開發，拎notes 唔排隊，跟住一開口就係支那話，唔歧視都對唔住自己同埋水深火熱嘅香港喇

同埋佢地圈子除左show off 就係內鬥同埋糜爛奢華嘅生活，多數都係有錢人或者高官仔女，同呢d人交流，唔好意思，我唔想變到佢地咁。佢地享樂係搜刮民脂民膏得嚟，我甚至因為咁錯過左段姻緣，因為，我家人就係受支那迫害

青

又係國不等於黨既歪理

係黨不等於國
而家係一黨專政 但難保他朝有日可以推翻共產黨

我咁睇，就算支那唔解體
都要行返陳炯明嘅治國手法

起碼真係保留到當地文化之餘增加效率
而家支那國經濟最唔掂嘅地方就係過度集權

戇尻
就係依家一黨專政先共產黨就等於中國
我依家睇唔到共產黨點樣可以倒台喎
愈多人幫呢個閪國家佢既地位只會愈黎愈穩固

改變真係需要時間
你可能早咗啲遇到嗰啲仲未開發，俾我見到我都唔撚會俾好臉色啲垃圾
但始終要保持open mind 因為時代真係走得好快
我有間唔中留意大陸既論壇
佢地對於ching上面講既嗰啲風氣其實已經不斷檢討緊（簡稱屌）
甚麼佢地對政治越黎越關心
共產黨究竟係點一回事讀到大學既人基本上都知
越黎越人反共 如果有朝一日共產黨係大陸倒台
我真係唔會意外

其實都唔止咁少
講緊五六年前
官方數字一年都十萬單群體事件
姐係我地講既示威 遊行 抗議 維權

呢樣證明支那嘅網絡新聞封鎖好勁
歐美必須要考慮科技禁運，否則後患無窮

如果個個都咁諗，由古到今就唔會有推翻前朝同革命
清朝成二百幾年，開初又有冇人估到會滅亡？甚至結束幾千年帝制？

以為有包青天為自己請命
以為每次都可以獨善其身
自己去鬥地主，唔會諗到日後可能就輪到自己被鬥

以為自由係free lunch嘅後果

中國人都冇諗過改善方法
次次以為革命之後就會有聖主明君
結果咪有洪憲皇帝，紅太陽囉
帝制結束根本係幻覺